<?xml version="1.0"?>
<slide id="5170a733-19c2-4b23-a05d-5ef1638c57d9" title="Задание A1-2. Fast-forward merge" xmlns="https://ulearn.me/schema/v2">

<markdown>
# Введение

Слияние не всегда является сложной операцией с разрешением конфликтов. Часто бывает простое слияние в режиме fast-forward.

Добавь еще один раздел в Гайд и попробуй такой вариант слияния.

# Шаг 1

Убедись, что текущей веткой является ветка `main`. Это означает, что правильный коммит является текущим и можно начинать работу над новой функциональностью в новой ветке.

# Шаг 2

Создай ветку `merge-feature` и переключись на нее.

# Шаг 3

Создай файл `a1.md` со следующим содержимым:
```
# A1. Слияние

&gt; Два состояния можно объединить через merge, mergetool и commit

&gt; Участвуют три стороны: current, incoming и base

&gt; Идентичные изменения в разных ветках не приводят к конфликтам

- `git merge &lt;commit&gt;` — объединить текущую ветку с другим коммитом
- `git merge --no-ff &lt;commit&gt;` — объединить текущую ветку с другим коммитом, причем обязательно создать новый объединяющий коммит
- `git mergetool` — разрешить имеющиеся конфликты
- `git merge --abort` — отменить слияние
```

# Шаг 4

Закоммить изменения с сообщением `Add a1.md`.

# Шаг 5

Работа над новым разделом в ветке `merge-feature` закончена, так что переключись на `main`.

### Шаг 6

Влей `merge-feature` в `main` в режиме fast-forward.

&gt; По умолчанию Git использует fast-forward, когда это возможно. Но в графических интерфейсах для Git по умолчанию может быть выставлена опция, запрещающая fast-forward и обязывающая создавать новый коммит при каждом слиянии. Если используешь графический интерфейс для выполнения слияния, убедись, что опции, обязывающие создавать новый коммит, не выбраны.

### Шаг 7

Если все сделать правильно, то слияние пройдет без конфликтов и без создания нового коммита!
Потому что в `main` не было изменений и для объединения двух веток было достаточно
передвинуть `main` на коммит, на который указывала `merge-feature`.
Убедись, новый коммит действительно не был создан.

# Результат

*Теперь история коммитов должна выглядеть так:*
</markdown>
<galleryImages>
    <image>images\a1-2-finish.png</image>
</galleryImages>

</slide>
